[輸入內地專才] 青協: 倡補貼「專才」，每月 $5000至1萬元

香港青年協會青年研究中心成立的「青年創研庫」，今日（27日）公布「吸納多元化年輕人才來港就業」研究報告，發現外來人才僅約6.6萬人，佔本港整體勞動人口1.67％，當中內地人佔勞動人口逾三成，反映本港未能吸納多元國際人才，期望香港可參考瑞士和新加坡的人才吸納政策，豐富本港人才庫。

針對本港生活成本高昂，青年創研庫「經濟與就業」組別成員潘希橋建議，為透過「優秀人才入境計劃」及「科技人才入境計劃」入境的高質素年輕外來人才，提供住宿補貼，減低年輕人才的經濟壓力。補貼金額參考香港科技園住宿支援計劃的標準，建議每名合資格人才按家庭人數，補貼每月5000至1萬元，最長為期12個月。潘希橋續指，因補貼針對的專才收入較高，不擔心他們會過份依賴補貼，或一失去補貼便離港，指香港能以工作環境等其他優勢留住人才。

青協青年研究中心研究員袁小敏指，雖然去年新增的人才清單能以加分制令人才更容易來港，但現時香港的優秀人才入境計劃審批時間長，每年平均只透過200多個個案，未善用1000名的配額。她舉例指有個案原以該計劃申請來港，同時在香港尋找工作，找到工作後3個月已能透過輸入內地人才計劃留港。但最後花了近一年的時間，個案在優秀人才入境計劃的申請才獲接納，期望政府能加快審批工作，善用配額留住人才。

Source:

派比香港人好過啦

含家鏟，當香港本土青年二等公民？

幾時補貼下本地勞動人口

會派俾香港人就唔係香港政府啦

屌你老母香港政府

痴撚線，唔係幫香港人，竟然派錢比支那人

唔係要求僱主加人工，係拎公帑補貼
係咪short撚左

PK

你津貼大陸人 邊個津貼香港人

好撚痴線

中原人力資源顧問董事總經理周綺萍指，每個人才入境計劃都有不同條件，如能否帶家屬到香港、日後能否成為香港居民等；而優秀人才入境計劃旨在吸引高科技人才或優才定居，要求比較高，或成審批時間長的原因。她續指，香港城市節奏急速，經濟發展快，申請要等一年才獲接納「不可接受」，因一年內經濟環境也可出現大變化。她表示「人才又不是要移民到香港」，擔心審批時間長會令人才流失，稱六個月為可接受審批時間的上限。

又益大劣人
屌佢老母
補貼返工
佢係大劣有幾間屋收租
落黎做保安 又係唔係專材？

名符其實：寧予外虜，不予家奴

死肥婆 正卜街

做咩要補貼「蠢才」？？

每名合資格中國內地僱員的最高補貼額為每月10,000港元，實際補貼額以申請公司向僱員支付的住宿補貼為準。
獲發補貼的最短期限為6個月，最長期限為12個月。

明目張膽賣港送中,屌你老母港共狗

仆街啦你
香港無人才咩
搶香港人飯碗

賣港賊

換血就換血啦屌

講關係
有關係既
你攞住白卡都比你專才入港
香港已死

香港人而家存在既意義就係供養大陸新移民

屌你老母真係好on9
為左將香港人既資源上貢畀中共 乜撚野都做得出

我都想知香港缺乏咩專材？
加多一二萬去請就唔會咁多人外流拉

冇啦香港人仲有訂企？

一年12萬?

補無老母

香港實在有太多賣港既人同機構

屌你老母臭閪

Cls

dllm

屌你老母，有D蝗喺大陸本身好有錢，仲要俾錢佢地洗，冇撚腦

屌啦，要香港人出錢比大6鬼

你有病呀 每月補貼都痴撚線

覺得好絶望..... 日日都出啲屎橋黎玩香港人.....

香港後生仔已經無乜向上流機會
仲引入大陸專才即係趕盡殺絕

頂你個肺部門口味淋巴士站立法會議員會計部門口村民數記得閒時間表達陣容易被人生日快樂

香港真係俾中共同賣港賊搞到千瘡百孔

青協我真係屌你老母
好憎做過青協嘅自己

補你老母！

痴撚線

專才即係有能力自給自足啦
仲要貼？？
仲未計搶工做呢條數

賣港不遺餘力
你直接話派一萬比每個大陸人算啦
唔夠就香港市民銀行戶口拎
依個政府我真係膠都費時俾

佢既專才計劃如果係外國 歐美我都冇咁嬲
益鳩班支那人
香港政府每日都想整死香港人

如果係人才既就唔使用補貼啦

有無得阻止？？？

支那狗組織有無得起底？

本來就係

屌你老母臭化,仲話唔撚係搶資源？仲要打開庫房任蝗搶,啲錢香港人架屌你老母

屌你老母

垃圾支那狗又想呃香港人錢

青協

紅底機構重要號稱咩最多青年會員嘅機構已經夠柒

垃圾

屌你老母，俾番香港人唔得嘅

屌你老母青協不得好死 認撚住你有份賣港

另外，有不少受訪者反映香港的生活成本高昂，另一成員潘希橋建議，政府應向透過入境計劃來港的年輕人才，提供最多12個月短期住宿津貼，每月補貼5000至1萬港元。

觀塘瑪利諾書院又贏

改名支那青年協會啦屌

專才都仲要派錢先生活到?

咁多後生仔係香港你唔幫
仲要我地能力高過支那仔

香港人努力交稅根本自殘

屌你老母臭閪
年年交稅嘜野福利都冇貼啲大陸撚樣
香港人仲慘過二等公民
屌你老母青協仆街啦屌

攞市民既錢去補貼高收入既專才
係咪食撚左屎，定佢自己就係專才
Cls成個香港

青年協會爭取引入支那青年爭飯食

唔見你補貼香港後生仔

已入境專才 —- 大家記住幫手推爆告鳩佢

邊鳩個拎連登個名嚟組黨玩眾籌？

仆你個街專才要人補貼
搵咁少人工要人貼叫咩撚專才

宜家研究院果九成大陸人不嬲都有補貼㗎啦 邊算係新聞

我一年先搵到廿萬 班大陸狗淨津貼已經有我全年收入一半
仲未計本身份人工

垃圾

我覺得可以，但要加條件
1. 曾經係本地請個一樣post一年但請唔到人
2.公司要prove 自己好缺呢類人

中港矛盾咁深仲搞呢d野仲係癲

奶共狗

可以 宣傳一下 好多人唔知

仲報咗佢一個course
掉錢落海

你補貼返比香港既青年仲好啦

席，真係專才就唔會貪你個一萬蚊而不嚟香港啦

仆街，快D廣告傳土共陣營，支持土共個D應該都晤會 buy ah ma?!

中國青年協會 (青協)

加快溝淡香港人

邊個國家可以畀人working holiday有錢拎

痴L線

啲「專才」咁勁 唔係應該好高人工?

中協就中協啦
青你老母

我地自己都搞唔掂 仲貼埋大床比人？

全部男唔係倫敦金MK樣就係支那樣。

屌 邊條撚樣講埋d only 野

香港每年大把大學生畢業洗撚外來大陸人

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

【七一升級·屌爆升旗禮】不舉係近來對政府施壓最重大嘅機會

71 香港不舉行動 計劃大綱

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

pish

去圍青協啦

香港本土真係二等公民

諗依樣野出黎果個仆街
註消佢張身分證 趕佢出香港

一次過推曬d 政策出黎，不成功便成淫

二等？ 數落黎 應該十等啦

專才都要資助？
含撚啦

明明講緊支那以外嘅人才

大灣區人咁多福利
又有得派錢又有資助
抽公屋又有得搵社工幫手
我轉做大灣區人算...

又派香港人既血汗錢比大陸人！

屌你老母
係專才都唔撚洗補貼啦
而家香港年青人樓都租唔起
仲洗錢去補貼外來人口

不嬲都係架啦
你排公屋快定大陸人排公屋快？
你申請grant loan 易定大陸人拎全額免費易？
香港人交稅就係供養天龍人
仲未計一堆法庭唔敢審大陸人既案
到底係咩人先會到左2019仲未接受到香港人比大陸人低賤呢個事實

班賣港狗仆街死啦得唔得

香港真係咁缺「專材」？
講緊唔係有大學degree既人
而係有專業訓練同專業技能既人

補佢老母

又送錢dllm

青協好濕架 官僚味好重 個個都係博上位

係咪外國勢力呀
大陸d人才係外國留學架

香港青年賤過泥

仆街啦， 本地人攞4千， 班人渣就左搞右搞唔想俾

屌你老母 大陸有乜撚野專才

我屌你老母呀香港大撚把土生土長嘅人材，點撚解係要幫d外人呀仆街

推

老千

幫中共養班失業專才

獐頭鼠目

右二我識
世界仔黎
叫咩鬼Willxxm Du
好似比上一個僱主炒咗。

乜9都派哂比班大陸狗

加稅補貼不是夢

跟住等一年先有得攞

派撚哂比d大陸人好無？ 政府派哂全部佢

呢班仆街請intern都唔知有無5千

納稅人d錢

咪On9啦，所謂內地專才咪好多做保險囉

屌佢老母

拿！ 本地人地位已經夠低
再派比外人真係民怨四起！

D 激進後生仔會唔會針對佢地而作出咩行為真係無人敢保證

為左社會和諧 放棄吧啦！

青協紅底

on9 topic殺人法
而家青協咪就係話要吸外國人才多過中國人才，再屌政府正常途徑專才要搞成年先批到，「中国人」是但搵件廢工做三個月就批到
係都屌科學園整呢啲補貼先例先啦
成班未睇哂就屌

屌佢老母幫補下香港啲年青人仲好啦

[深度分析]從高薪養廉到高薪養｢貪｣

笑撚死

支拿雞袁小敏免費做雞補貼大陸專才好過啦

殖民政府咁做係合邏輯

up 乜呀佢，收入高又派錢比佢

成個社會都癡撚線

咁香港專才呢

屌你老母呀？

連登仔跟風俾正皮？應該投負皮俾篇新聞喎

僱主仲開心
請支那人平5000 蚊

屌你老母

我交稅不是比中國大陸人用

屌你老母！我呼籲所有青協既服務做用者全部退出佢既服務！on撚99！蛇鼠一窩